<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on Visual Computing</title><link>https://dmendivelso.github.io/vc/</link><description>Recent content in Introduction on Visual Computing</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://dmendivelso.github.io/vc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Creating a New Theme</title><link>https://dmendivelso.github.io/vc/posts/creating-a-new-theme/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/posts/creating-a-new-theme/</guid><description>Introduction # This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description></item><item><title>Migrate to Hugo from Jekyll</title><link>https://dmendivelso.github.io/vc/posts/migrate-from-jekyll/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/posts/migrate-from-jekyll/</guid><description>Move static content to static # Jekyll has a rule that any directory not starting with _ will be copied as-is to the _site output. Hugo keeps all static content under static. You should therefore move it all there. With Jekyll, something that looked like
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ images/ logo.png should become
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ static/ ▾ images/ logo.png Additionally, you&amp;rsquo;ll want any files that should reside at the root (such as CNAME) to be moved to static.</description></item><item><title>(Hu)go Template Primer</title><link>https://dmendivelso.github.io/vc/posts/goisforlovers/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/posts/goisforlovers/</guid><description>Hugo uses the excellent Go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in Go templates.
This document is a brief primer on using Go templates.</description></item><item><title>Getting Started with Hugo</title><link>https://dmendivelso.github.io/vc/posts/hugoisforlovers/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/posts/hugoisforlovers/</guid><description>Step 1. Install Hugo # Go to Hugo releases and download the appropriate version for your OS and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at Install Hugo
Step 2. Build the Docs # Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/DanielMendivelso/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/DanielMendivelso/</guid><description>Daniel Ricardo Mendivelso Velandia # Mi nombre es Daniel, tengo 20 años, y me encuentro en 8vo semestre de Ingenieria de Sistemas. Me llama la atencion el desarrollo y la actualidad en hardware y software. Espero de este curso aprender sobre la parte visual de los computadores y como esta tiene influencia en la percepcion que se tiene hacia estos.
Ilusion optica # Los patrones de Moire son un patrón de interferencia que se forma cuando se superponen dos rejillas de líneas con un cierto ángulo, o cuando tales rejillas tienen tamaños ligeramente diferentes.</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/FelipeRiano/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/FelipeRiano/</guid><description>Felipe Esteban Riaño Pineda # Soy estudiante de Ingeniería de Sistemas y Computación, actualmente curso octavo semestre. Me llama la atención la ciberseguridad y el desarrollo. Mi expectativa del curso es adquirir mucho conocimiento sobre la computación visual y poder aplicarla a futuro en los proyectos que se me presenten a nivel personal y profesional.
Ilusion optica # Ilusión de pies escalonados (Stepping Feet Illusion) # La ilusión de pies escalonados consiste en el desplazamiento de dos figuras de forma simultanea, las cuales al pasar por una rejilla con colores que contrastan entre si, genera la ilusión óptica en la cual se percibe como si se desplazaran en diferente velocidad y de forma escalonada.</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/JonathanJimenez/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/JonathanJimenez/</guid><description>Jonathan Andres Jimenez Trujillo # Introducción # Soy estudiante de Ingenieria de Sistemas en octavo semestre, dentro de mis hobbies tengo el aprender idiomas, ya se ingles y portugues y me encuentro estudiando francés. Al igual tambien me gusta jugar videojuegos como VALORANT o League of Legends y realizar sudokus. De la materia espero profundizar mis conocimiento en animaciones haciendo uso de processing y esto aplicarlo a futuros proyectos en mi etapa laboral.</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/JuanCarmona/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/JuanCarmona/</guid><description>Juan Pablo Carmona Muñoz # Soy Juan Pablo, tengo 21 años voy en 8vo semestre, mis hobbies son jugar video juegos, ver películas, series y aprender nuevas cosas del mundo de la programación. De esta materia espero aprender conceptos de diseño y animación en el campo de la programación, las cuales pueda aplicar en mis futuros proyectos, para obtener de estos mejores resultados.
Kinegram (“Scanimation”) # Las animaciones de Kinegram fueron creadas por el artista visual Gianni A.</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/photomosaic/photomasaic_extra/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/photomosaic/photomasaic_extra/</guid><description>Fotomosaico extra # "</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/photomosaic/photomosaic_hardware/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/photomosaic/photomosaic_hardware/</guid><description>Fotomosaico por hardware # Explicación fotomosaico por hardware # La implementación del fotomosaico se puede realizar a través de hardware, es decir, la construcción de un algoritmo que se encargue de convertir la imagen original en un mosaico de otras.
En este ejercicio por hardware hacemos uso de varias fuentes para aplicar el fotomosaico como lo es la imagen de Cristiano Ronaldo, un video montado dentro del repositorio y tambien se puede hacer uso del video que se obtiene desde la camara del computador.</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/photomosaic/photomosaic_software/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/photomosaic/photomosaic_software/</guid><description>Fotomosaico por software # Explicación fotomosaico por software # La implementación del fotomosaico también se puede realizar por medio de software, es decir, la construcción de un algoritmo que se encargue de convertir la imagen original en un mosaico de otras.
Dicho algoritmo, se inicia con una división de la imagen original en cuadrados del mismo tamaño, esto para poder calcular el color promedio en formato RGB que esta presente en esa área de la imagen original, este conjunto de colores promedios son almacenados en un vector.</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/rasterizacion/Algoritmo-de-Pintor/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/rasterizacion/Algoritmo-de-Pintor/</guid><description>Algoritmo del Pintor # Tomado de: https://en.wikipedia.org/wiki/Painter%27s_algorithm
Historia # El algoritmo del pintor se desempeña en la computación visual en 3D, en especial como algoritmo visual, este se caracteriza principalmente por su simplicidad en la aplicación. El algoritmo fue propuesto por primera vez por Martin Newell, Richard Newell y Tom Sancha en el año 1972 con el fin de solucionar el problema de “Hidden-surface determination” (Determinación de la Superficie Oculta).</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/rasterizacion/Midpoint-circle-algorithm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/rasterizacion/Midpoint-circle-algorithm/</guid><description>Midpoint circle algorithm # El algoritmo del punto medio del circulo es un algoritmo usado para determinar los puntos necesarios para rasterizar un circulo. Usamos el algoritmo del punto medio para calcular para calcular todos los puntos del perimetro del circulo en un primer octante y luego imprimimos el reflejo de estos puntos en los 7 octantes restantes para completar el circulo. Esto funciona debido a que el circulo es simetrico en cualquier direccion.</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/workshops/optical_illusions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/workshops/optical_illusions/</guid><description>Ilusiones ópticas # Propósito # Comprender algunos aspectos fundamentales de la inferencia inconsciente de la percepción visual y sus posibles aplicaciones.
Tareas # Realizar una indagación teórico-práctica de las ilusiones visuales, al menos una por cada integrante del grupo y plantear una posible aplicación práctica.
Entrega # Plazo para hacer push del repositorio a github: 10/11/21 y 16/11/21 a las 24h, grupos 2 y 1 respectivamente.</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/workshops/rendering/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/workshops/rendering/</guid><description>Rendering # Propósito # Realizar indagación teórica-práctica de rendering.
Tareas # Realizar una indagación teórica de algún algoritmo de visibilidad o algún método de iluminación global. Implementar la visualización de un algoritmo de rasterización, e.g., líneas, círculos, antialiasing. Acá se pueden apreciar visualizaciones para la rasterización de un triángulo que pueden servir de modelo. Entrega # Plazo para hacer commit del repositorio a github: 13/12/21 y 6/12/21 a las 24h, grupos 1 y 2 respectivamente.</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/workshops/shaders/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/workshops/shaders/</guid><description>Shaders # Objetivo # Realizar una práctica en shaders al implementar por hardware un fotomosaico (acá un ejemplo) para imágenes y video.
Experimentaciones sugeridas # Implementar el fotomosaico por software y realizar una compartiva de su desempeño en relación con el obtenido por hardware. Implementar un webcrawler para la obtención de las imágenes. Experimentar con diferentes métricas (luma, avg, &amp;hellip;) para el hash de las imágenes. Experimentar con la interfaz de usuario para el manejo de la imagen/video a procesar y la selección de las imágenes a emplear en la paleta.</description></item></channel></rss>