<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Visual Computing</title><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/</link><description>Recent content on Visual Computing</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/DanielMendivelso/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/DanielMendivelso/</guid><description>Daniel Ricardo Mendivelso Velandia # Mi nombre es Daniel, tengo 20 años, y me encuentro en 8vo semestre de Ingenieria de Sistemas. Me llama la atencion el desarrollo y la actualidad en hardware y software. Espero de este curso aprender sobre la parte visual de los computadores y como esta tiene influencia en la percepcion que se tiene hacia estos.
Ilusion optica # Los patrones de Moire son un patrón de interferencia que se forma cuando se superponen dos rejillas de líneas con un cierto ángulo, o cuando tales rejillas tienen tamaños ligeramente diferentes.</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/FelipeRiano/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/FelipeRiano/</guid><description>Felipe Esteban Riaño Pineda # Soy estudiante de Ingeniería de Sistemas y Computación, actualmente curso octavo semestre. Me llama la atención la ciberseguridad y el desarrollo. Mi expectativa del curso es adquirir mucho conocimiento sobre la computación visual y poder aplicarla a futuro en los proyectos que se me presenten a nivel personal y profesional.</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/JonathanJimenez/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/JonathanJimenez/</guid><description>Jonathan Andres Jimenez Trujillo # Soy estudiante de Ingenieria de Sistemas en octavo semestre, dentro de mis hobbies tengo el aprender idiomas, ya se ingles y portugues y me encuentro estudiando francés. Al igual tambien me gusta jugar videojuegos como VALORANT o League of Legends y realizar sudokus. De la materia espero profundizar mis conocimiento en animaciones haciendo uso de processing y esto aplicarlo a futuros proyectos en mi etapa laboral.</description></item><item><title/><link>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/JuanCarmona/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dmendivelso.github.io/vc/docs/shortcodes/integrantes/JuanCarmona/</guid><description>Juan Pablo Carmona Muñoz # Soy Juan Pablo, tengo 21 años voy en 8vo semestre, mis hobbies son jugar video juegos, ver películas, series y aprender nuevas cosas del mundo de la programación. De esta materia espero aprender conceptos de diseño y animación en el campo de la programación, las cuales pueda aplicar en mis futuros proyectos, para obtener de estos mejores resultados.
Kinegram (“Scanimation”) # Las animaciones de Kinegram fueron creadas por el artista visual Gianni A.</description></item></channel></rss>